年假補償問題

公司合約就嚟完,但係公司規矩話第二年先可以放之前個年個假(即係第二年放第一年嘅假,第3年放第2年嘅假如此類推.)如是者我積咗8日年假未放,三年約滿無得第四年放
但係公司請假扣糧嘅計法同補水嘅計法唔同,請假扣糧係年薪／52(周)／5(上班日數),而補償跟足勞工處(年薪/365). AKA 請假我扣你多啲,年假補償俾返少啲
咁我可唔可以爭取返補水同扣假用同一個計法，同埋我應唔應該搵勞工處諮詢
(賣人頭個主管詐傻扮懵扮唔知點計,淨係話係跟足勞工處)

嘩扣糧方法咁撚狗
你份contract講到明咁你就未必得
不過你照去問下勞工署啦

其實係口頭合約,無contract簽無員工手冊.個個月銀行過數同埋有供強迫金
而扣糧補糧條數點計都係同事同我講,份糧平時計過條數ok就算.
我做e份係政府外判合約工程承辦商,如果寄電郵俾勞工處查詢cc埋俾所屬部門處長會唔會好啲.
(不過間公司有啲複雜,其實係A公司借B公司個名去投標,實際營運上係同B公司冇乜關係)

唔得架喎，照咁睇你公司policy休息日無薪，咁final payment計平均工資，一樣要disregard曬d休息日，唔可以就咁除365